搭港鐵大人與小朋友同行 調轉八達通用要罰款$500？

情境題：一名女士帶着4歲小孩搭地鐵，小孩拿着成人八達通闖入閘，女士手上拿着小童八達通，這時應該用小童八達通入閘，還是應找港鐵職員求助呢？現實中，該名女士選擇了用小童八達通入閘，以為始終是支付了一名成人和一名小童的票價無妨，結果被港鐵職員截停，以成人使用小童八達通違反港鐵附例為由要求登記身份證，表明要發告票及罰款。事件引起網民熱烈討論，究竟同行者調轉八達通使用是否違例？

事主在討論區帖文，指今日(25日)與4歲外甥搭港鐵，外甥手快快取了她的成人八達通搶先入閘，事主遂用外甥的小童八達通，甫入閘即被港鐵職員截停。以下是事主憶述與職員的對話内容：

事主：唔好意思， 我嗰張(八達通)我外甥用咗， 我俾番佢嘟咗嗰張你睇。

職員：我係叫你俾你依家手上嗰張我check。

職員：小姐，你呢張係兒童八達通， 你違反地鐵條例， 我依家要開告票俾你罰款， 麻煩你身份證。

事主：等等， 小姐， 我唔係有意用小童八達通， 只係唔小心同小朋友交換咗， 你可以查埋呢張八達通， 呢張至係我嘅。

職員：小朋友用成人八達通無問題， 但係你唔可以用小童八達通， 麻煩你俾身份證登記。

事主：我唔係用小童八達通， 係唔小心交換。

職員：我親眼睇住你用小童八達通入閘， 我地有cctv拍低成個過程！ 身份證！

事主：我再講多次， 我係同小朋友唔小心交換咗八達通用， 唔係故意用小童八達通， 我係唔會俾身份證你！

職員：小姐如果你再唔合作的話， 我會報警處理！

事主：好， 你報， 我企係到等警察來！

事主指，當時心平氣和地向港鐵職員解釋，但職員一度用審犯的語氣打斷事主説話，還提高聲量聲稱要報警處理，以及用鄙視目光看待事主，令她感到非常憤怒。

最後有一位較高級的港鐵職員出面處理，檢查了事主外甥手上的八達通後，稱是誤會， 可以離開。但事主說，職員語氣令她感覺被當作是「賊」，能夠離開只是「好彩」。

有網民替事主不值，斥港鐵職員不懂得變通，指其「捉人樂器就叻， 見到水貨客咪一樣當無事」。

有網民則指，事主知道外甥用錯八達通入閘，應先通知職員，交由他們處理，認爲事件中職員只是公事公辦；但有人質疑此做法「離地」，因為小孩只有4歲，肯定不放心讓他自己在閘內等，走失了怎辦？

另有網友稱自己也曾遇上同類情況，自己拿着兒子八達通，打算幫兒子「嘟機」讓他過閘後，才「嘟」自己的成人八達通過閘，但因手上拿着很多東西，錯「嘟」了自己的八達通讓兒子過閘，她自己則唯有「嘟」兒子的八達通過閘，幸好當時沒被職員「捉」。

港鐵發言人回覆指，因個案資料提供不具體，未能向車站查閱紀錄，不清楚當時的實際情況。

發言人指，港鐵需保障已繳付正確車費乘客的利益，因此車站職員及查票組職員，每日不時於港鐵內進行查票工作。一般來說，若果職員發現有市民未繳付相應的車費或未能持有有效車票，會按港鐵附例向乘客徵收附加費500元。

被問到事主與小孩調轉八達通使用的情況應如何處理，發言人指，如已經拍了八達通，已經構成用特惠車費入閘，根據附例是要徵收付加費。

發言人稱，明白乘客有機會一家大細或一人有多張八達通，建議市民在入閘前應看清楚八達通，使用正確的八達通。⁠⁠⁠⁠

@查飛狗

查飛狗外判架

賤種查飛狗

垃圾狗绣鐵

平心而論
佢真係用左小童

查飛狗去食屎啦

垃圾職員唔放人走又要兇鳩人報警處理
到最後未又係放撚走左
係要捉咁正就報警睇埋CCTV拉人啦on99查飛狗

On9 話撚知你咩
成人用兒童百達通就應該捉
要怪就怪自己唔撚識教細路啦

港鐵做得岩喎

MTR唔啱啦
兩個人用錯八達通應該罰一千

支那人一定係支那人

屌你老母細路用大人八達通就得
依家唔係講個老母專登拎細路八達通黎嘟喎
計返條數咪又係俾咁撚多錢
輸打贏要呀港鐵

查飛狗好多都係前警犬黎

例係死嘅，人係生嘅

查飛狗死全家

下次一句撻過去 報警

$$$

又咩討論區網民叫個細路搵職員整番個入閘記錄

港鐵做得岩喎